# Trabalho Programação Web III

## Implementação UML - Banco

### Descrição:

Todos os clientes do banco tem um id, um endereço, um número de telefone e um e-mail para contato, sendo todos esses dados obrigatórios na hora do cadastro. Sendo que é possível cadastrar dois tipos de Clientes: Pessoas Físicas e Pessoas Jurídicas.

**Pessoas físicas** tem um nome, sobrenome, rg, cpf e data de nascimento como campos obrigatórios. Os campos idade, faixa etária e renda são definidos automaticamente.

**Pessoas jurídicas** tem uma lista de sócios composto por pessoas físicas, cnpj, razão social, nome fantasia, Insc. Estadual e data abertura da empresa como campos obrigatórios. Já os campos Faturamento e Idade são automaticamente preenchidos.

Toda Conta aberta no banco deve ter um título, que pode ser tanto uma pessoa física quanto uma pessoa jurídica. Além do número da conta e agência e uma taxa de saque. O saldo é definido como zero, sempre que uma conta for aberta.

Este Banco permite abrir três tipos de conta:

**Conta Salário:** O saldo não pode ficar negativo. Permite apenas operação de saque, consulta o valor do Saldo e transferência para contas com mesmo títular e apenas para uma conta em que o titular da conta seja o mesmo da conta salário. A Conta salário não possui taxas!

**Conta poupança:** O saldo desse tipo de conta não pode ficar negativo. Há uma taxa de saque igual para todas as contas desse tipo. São permitidas operação de saque, depósito, transferência e consulta de saldo.

**ContaCorrente:** O atributo TipoConta pode ter o valor: SIMPLES ou ESPECIAL. Contas do tipo especial podem apenas ser abertas para pessoas físicas ou jurídicas com renda/faturamento superior à R\$ 5.000,00. Toda conta corrente pode ficar com o saldo negativo, mas não pode ultrapassar o limite. O limite é calculado com base na renda, sendo 150% da renda para contas simples e 250% da renda para conta especial. A taxa de juros do limite da conta corrente é de 5% para contas simples e 2% para contas especiais.

A conta corrente permite operações de saque, depósito, transferência, pagamentos, consulta de saldo e empréstimos.

### Tabela Faixa etária

| Idade   | Categoria |
| ------- | --------- |
| <=11    | criança   |
| 12 e 21 | jovem     |
| 22 e 59 | adulto    |
| >=60    | idoso     |

### Diagrama de Classes

![Diagrama de Classes](diagrama-de-classes.png)
